[星島] 新股必賺幻滅

新股必賺幻滅 重汽暗盤挫
(星島) 11月 28日 星期三
(綜合報道)

(星島日報報道)新股必賺的神話似有破滅的情況，上周上市的三隻新股，首日表現都不濟，其中以有富豪李嘉誠及李兆基入股的中外運航運最令人失望，首日跌了一成三。另一大型新股，今日上市的中國重汽，招股反應十分熱烈，超額認購三百一十一倍，凍資二千七百九十億元。不過，昨日市場暗盤反應不佳，收報十二元三角四仙，較上市定價十二元八角八仙跌百分之四，不計手續費，每手要蝕二百七十元。

今年至今上市的新股，包括基金在內，共有七十隻，其中四十一隻已經跌穿招股價。近兩個月上市的半新股，跌幅較顯著的是上市不足一個月的旅遊用品生產商明輝跌了四成九，而由中信泰富分拆的大昌行則跌四成半，大成食品跌兩成四。即使每股資產淨值較股價有一成以上溢價的翔龍基金，上市兩日雖曾炒高八成，但現時已較招股價跌了百分之三。反而市盈率超過二百七十倍的阿里巴巴，至今股價仍有一點六倍的升幅。

暗盤成交僅四千五萬

根據輝立資料顯示，中國重汽暗盤價開市報十三元，最高見十三元二角，收市時「破底」，報十二元三角四仙，較招股價低約百分之四點一，全日成交金額約四千五百萬元。不過，市場人士指出，大戶不會採用該暗盤買賣，而且成交量不多，故未必能顯示今日重汽的走勢，以阿里巴巴為例，暗盤價只上升八成七，但首日卻大升一點九倍。

事實上，中國重汽公開發售招股反應熱烈，合共接獲約四十八萬份申請表，凍結資金約二千七百九十億元，屬歷來凍資金額第八大新股。證券業人士於招股前更預期，重汽首日升幅可望介乎三至四成，建議投資者可「重錘出擊」，可見昨日其暗盤表現實在令人失望。光大證券董事蘇顯邦則表示，港股市況逆轉，難以預計重汽首日表現，然而重汽基本因素不俗，相信其股價表現不應「潛水」。

中外運航運跌眼鏡

不過，投資者眼見一隻又一隻有分量新股相繼「潛水」，亦不敢再以漁翁撒網的策略亂抽新股，以正在招股的製冷劑公司東岳集團為例，昨日更出現大量散戶「抽飛」，令華資證券行對東岳孖展借貸總額，竟由首日的三億五千萬元，大幅度縮減至只有一億七千萬元。

超額認購二百五十倍的中外運航運，以今年預測市盈率三十三點三倍上市，亦是看準乾散貨船運輸處於上升周期。根據保薦人瑞銀的報告預測，明年盈利將升一點一倍，即市盈率會跌至十四倍，並不算貴。不過，中外運航運上市，亦令投資者大跌眼鏡，跌破招股價。

目前尚有至少十隻新股等候上市，包括將於今天中午截止的中國中鐵，以及今天公布招股詳情的陽光紙業。

本報財經組

有無十年
重汽既人返家鄉未

1101熔盛重工

我都係受害者

0。44 入
0。3放

依隻真係算代表作
當年氣勢有得同閱文相比

以及今天公布招股詳情的陽光紙業
廢紙

有易音一半先講啦